其實大QE債價唔係應該會升咩

要做到QE就係要大量買長債
點解而家通過左債價反而繼續跌

1.9T唔係qe

咁係咩黎

QE 係講FED既BALANCE SHEET
1.9T唔係FED個邊架

美國政府發債派錢
成1.9T
所以債價會跌

而QE係美聯儲買債，俾錢美國政府

QE係印錢買債買銀行債
依家係直升機周街派錢

現債價已經price in 左無限QE
然後而家大家估好快會因為通脹加息, 息升到時債價就會跌, 所以趁而家離場止賺/止蝕

明白
一直誤會左以為係今次係 QE→俾錢政府→政府再派
點知原來直接 skip 左政府自己做

QE只會俾二級市場國債持有人

Btw其實呢招好狗
國債持有人(其他國家)變相要硬食你個drop in purchasing power
佢直接印就自己食哂

咁中國作為美債最大持有人係唔係收皮？

係全世界硬接

美國先係真攬炒派

QE=債市有一定買家, 等於政府話市場發新股, 佢一定買至少30%, 債市係升硬既玩意
但QE係會有一日完, 完左就即係冇必然買家, 咁個口價就唔會係今日呢口價
事實上老美貨幣政策已玩到盡頭, 之前派錢, 之後搞基建呢D係財政政策
咁即係話債市必然買家準備離場, 債息升係PRICE IN呢件事